<resources>
    <string name="app_name">Planets App</string>
    <string name="detail_earth">
        Planet Bumi merupakan planet ketiga terdekat dengan Matahari. Planet Bumi berupakan planet dimana manusia tinggal. Bumi adalah tempat tinggal bagi jutaan makhluk hidup, termasuk manusia. Bumi disebut juga sebagai planet biru dikarenakan sebagian besar permukaan Bumi merupakan lautan. Kata Bumi berasal dari bahasa Sanskerta “Bhumi”, yang berarti tanah. Bumi tergolong planet kebumian yang umumnya terdiri dari bebatuan. Bumi merupakan planet dengan kepadatan tertinggi, gravitasi permukaan tertinggi, medan magnet terkuat, dan rotasi tercepat, dan diperkirakan juga merupakan satu-satunya planet dengan tektonik lempeng yang aktif bila dibandingkan dengan tiga planet kebumian lainnya yaitu Mekurius, Venus, dan Mars.

        \n\nBumi terbentuk sekitar 4,54 miliar tahun yang lalu, dan diperkirakan kehidupan muncul di permukaan sekitar 3,5 miliar tahun yang lalu. Saat ini Bumi merupakan satu-satunya tempat di alam semesta yang mempunyai kehidupan. Biosfer Bumi secara perlahan mengubah atmosfer dan kondisi fisik dasar lainnya, yang memungkinkan terjadinya perkembangbiakan organisme serta pembentukan lapisan ozon. Lapisan ozon dan medan magnet Bumi menghalangi radiasi surya yang berbahaya sehingga makhluk hidup mikroskopis dapat berkembang biak dengan aman di daratan.

        \n\nBumi memiliki diameter rata-rata sebesar 12.742 km. Bentuk bumi tidak bulat sempurna melainkan pepat seperti bola yang ditekan. Hal ini diakibatkan Bumi berotasi sejak keadaan Bumi masih lunak. Pengukuran menunjukkan bahwa untuk memperoleh 1o di dekat kutub lebih panjang dari pada dengan di khatulistiwa. Diameter di khatulistiwa sebesar 12.756 km lebih panjang daripada diameter di kutub yang sebesar 12.714 km.

        \n\nBumi memerlukan waktu 365,25 hari untuk mengelilingi Matahari atau dikenal dengan revolusi Bumi. Jarak rata-rata Bumi terhadap Matahari adalah 150 juta km. Selama mengelilingi Matahari, jarak antara Bumi dan Matahari akan berubah yang diakibatkan orbit yang berbentuk elips. Saat Bumi berada pada jarak terdekat dengan Matahari disebut perihelion. Perihelion berasal dari bahasa Yunani yaitu “purl” yang artinya “dekat” dan “helios” yang artinya Matahari. Saat Bumi berada pada jarak terjauh dari Matahari disebut aphelion. Aphelion berasal dari bahasa Yunani yaitu “ap” yang artinya jauh dan “helios” yang artinya Matahari. Bumi berada pada perihelion pada bulan Januari dan pada aphelion pada bulan Juli. Jarak perihelion Bumi adalah 146,6 juta km dan jarak aphelion Bumi adalah 152,65 juta km.

        \n\nSelain melakukan revolusi Bumi, Bumi juga melakukan perputaran pada porosnya atau dikenal dengan rotasi Bumi. Periode rotasi bumi adalah 23 jam 56 menit (hari sideris) dan berotasi dari arah barat ke timur. Sumbu rotasi bumi tidak sejajar dengan bidang ekliptika, melainkan miring sebesar 23,5o. Kemiringan ini menyebabkan adanya empat musim sepanjang tahun yaitu musim semi, musim panas, musim gugur, dan musim dingin.

        \n\nBumi tersusun atas empat lapisan yaitu inti dalam, inti luar, mantel, dan kerak. Inti dalam merupakan sebuah bola padat yang terbuat dari besi dan nikel dengan ketebalan sekitar 1.221 km. Suhu inti dalam sekitar 5400 derajat Celsius. Inti luar memiliki ketebalan sekitar 2.300 yang tersusun dari besi dan nikel yang berbentuk cairan. Mantel bumi merupakan lapisan yang menyelubungi inti bumi dan merupakan bagian terbesar dari bagian bumi sekitar 83.2 persen dari volume dan 67.8 persen dari keseluruhan masa bumi dengan ketebalan mencapai 2.900 km. Kerak Bumi merupakan lapisan terluar bumi. Kerak Bumi terbagi menjadi dua, yaitu kerak samudra dan kerak benua. Kerak samudra mempunyai ketebalan sekitar 5–10 km sedangkan kerak benua mempunyai ketebalan sekitar 20–70 km.

        \n\n70 persen permukaan Bumi merupakan lautan dengan kedalaman rata-rata sekitar 4 km. Permukaan Bumi memiliki gunung berapi, gunung dan lembah. Hampir semua gunung berapi di bumi tersembunyi di bawah lautan. Gunung berapi Mauna Kea di Hawaii lebih tinggi dari dasar ke puncak daripada Gunung Everest, tetapi sebagian besar berada di bawah air.

        \n\nBumi memiliki atmosfer yang terdiri dari 78 persen nitrogen, 21 persen oksigen, dan 1 persen gas lain seperti argon, karbon dioksida, dan neon. Atmosfer mempengaruhi iklim jangka panjang Bumi dan cuaca lokal jangka pendek serta melindungi dari radiasi berbahaya yang berasal dari Matahari. Atmosfer juga melindungi Bumi dari meteoroid, yang sebagian besar terbakar di atmosfer, terlihat sebagai meteor di langit malam, sebelum mereka dapat menghantam permukaan sebagai meteorit. Bumi memiliki sebuah satelit yang dikenal dengan Bulan. Bulan merupakan benda langit yang paling terang yang dapat dilihat di malam hari. Jarak rata-rata Bulan terhadap Bumi adalah 384.400 kilometer.
    </string>

    <string name="detail_pluto">
        Pluto adalah planet katai yang terletak di sabuk Kuiper, bagian terluar dari tata surya kita. Secara resmi dianggap sebagai planet dari penemuannya pada tahun 1930 hingga 2006 ketika ia kehilangan statusnya sebagai planet resmi. Pluto memiliki ukuran yang relatif kecil dan orbit yang eksentrik, membuatnya unik di antara planet-planet tata surya. Keberadaannya telah memicu banyak penelitian tentang sabuk Kuiper dan batas tata surya kita.
        \n\nPluto memiliki diameter sekitar 2.377 kilometer, yang membuatnya jauh lebih kecil dari planet-planet utama seperti Bumi, Mars, dan bahkan Bulan kita sendiri. Permukaan Pluto terdiri dari berbagai macam fitur geologis, termasuk dataran, pegunungan, dan mungkin bahkan es nitrogen yang mengalir.
        \n\nMeskipun Pluto sangat jauh dari Matahari, suhu di permukaannya bisa sangat dingin, mencapai -230 derajat Celsius. Di musim panas di bagian belahan bumi Pluto yang terkena matahari, es nitrogen di permukaan planet bisa berubah menjadi gas, menciptakan atmosfer yang sangat tipis.
        \n\nPenjelajahan ke Pluto mencapai puncaknya pada 2015 ketika wahana antariksa New Horizons milik NASA melewati planet katai ini. New Horizons mengirimkan informasi dan gambar yang tidak pernah terlihat sebelumnya tentang Pluto, membuka jendela baru untuk pemahaman kita tentang sabuk Kuiper dan planet-planet katai lainnya di tata surya.
        \n\nMeskipun bukan lagi dianggap sebagai planet utama, Pluto tetap menarik minat ilmuwan dan pengamat bintang, serta menjadi sumber inspirasi bagi penelitian dan eksplorasi ruang angkasa di masa depan.
    </string>

    <string name="detail_jupiter">Jupiter adalah planet terbesar di tata surya kita dan salah satu dari planet terkenal yang mengelilingi Matahari. Dikenal sebagai raja planet, Jupiter memiliki ukuran yang mengesankan dan berbagai fitur menarik yang membuatnya menonjol di antara planet-planet lainnya.
        \n\nJupiter memiliki diameter sekitar 142.984 kilometer, lebih dari 11 kali ukuran Bumi. Planet ini terutama terdiri dari gas, terutama hidrogen dan helium, sehingga Jupiter diklasifikasikan sebagai "planet raksasa gas". Atmosfernya berisi berbagai lapisan awan yang bergerak secara dinamis, termasuk lapisan awan warna-warni yang terkenal seperti Great Red Spot.
        \n\nGreat Red Spot adalah badai raksasa yang telah ada selama berabad-abad di atmosfer Jupiter. Fitur ini sangat besar, dengan diameter lebih dari dua kali lebar Bumi, dan menjadi salah satu fenomena paling terkenal di tata surya kita.
        \n\nJupiter memiliki banyak satelit atau bulan, lebih dari 80 saat ini yang telah teridentifikasi. Beberapa satelit terbesar diantaranya adalah Io, Europa, Ganymede, dan Callisto. Ganymede, dengan diameter sekitar 5.268 kilometer, adalah bulan terbesar di tata surya kita.
        \n\nSelain itu, Jupiter juga memiliki cincin, meskipun cincinnya lebih tipis dan kurang terlihat dibandingkan dengan cincin planet lain seperti Saturnus. Meskipun demikian, penemuan cincin Jupiter menambah kompleksitas sistemnya dan menunjukkan betapa beragamnya tata surya kita.
        \n\nPenelitian dan eksplorasi terus dilakukan untuk memahami lebih dalam tentang Jupiter dan sistemnya. Wahana antariksa seperti Juno milik NASA telah memberikan informasi yang berharga tentang planet ini, membuka pintu bagi penemuan baru dan pemahaman yang lebih baik tentang salah satu objek paling menarik di tata surya kita.</string>

    <string name="detail_mars">
        Mars adalah planet terdekat keempat dari Matahari. Namanya diambil dari dewa perang Romawi, Mars. Planet ini sering dijuluki sebagai "planet merah" karena tampak dari jauh berwarna kemerah-kemerahan. Ini disebabkan oleh keberadaan besi(III) oksida di permukaan planet Mars.[6] Mars adalah planet bebatuan dengan atmosfer yang tipis. Di permukaan Mars terdapat kawah, gunung berapi, lembah, gurun, dan tudung es. Periode rotasi dan siklus musim Mars mirip dengan Bumi. Di Mars berdiri Olympus Mons, gunung tertinggi di Tata Surya, dan Valles Marineris, lembah terbesar di Tata Surya. Selain itu, di belahan utara terdapat cekungan Borealis yang meliputi 40% permukaan Mars.[7][8]
        \n\nLingkungan Mars lebih bersahabat bagi kehidupan dibandingkan keadaan planet Venus. Namun begitu, keadaannya tidak cukup ideal untuk manusia. Suhu udara yang cukup rendah dan tekanan udara yang rendah, ditambah dengan komposisi udara yang sebagian besar karbondioksida, menyebabkan manusia harus menggunakan alat bantu pernapasan jika ingin tinggal di sana. Misi-misi ke planet merah ini, sampai penghujung abad ke-20, belum menemukan jejak kehidupan di sana, meskipun yang amat sederhana.
        \n\nPlanet ini memiliki 2 buah satelit, yaitu Fobos dan Deimos. Planet ini mengorbit selama 687 hari dalam mengelilingi Matahari. Planet ini juga berotasi. Kala rotasinya 25,62 jam.
        \n\nDi planet Mars, terdapat sebuah kenampakan unik di daerah Cydonia Mensae. Kenampakan ini merupakan sebuah perbukitan yang bila dilihat dari atas tampak sebagai sebuah wajah manusia. Banyak orang yang menganggapnya sebagai sebuah bukti dari peradaban yang telah lama musnah di Mars, walaupun pada masa kini, telah terbukti bahwa kenampakan tersebut hanyalah sebuah kenampakan alam biasa.
    </string>

    <string name="detail_mercury">
        Merkurius merupakan planet terkecil di Tata Surya sekaligus yang terdekat dari Matahari. Periode revolusi planet ini merupakan yang terpendek dari semua planet di Tata Surya, yakni 87,79 hari. Seperti halnya Venus, Merkurius merupakan planet inferior yang letak orbitnya berada di sebelah dalam orbit Bumi, dan ketika diamati dari Bumi, jarak sudutnya dari Matahari tidak pernah melebihi 28°. Karena jarak yang dekat dengan Matahari, planet ini hanya dapat dilihat di dekat ufuk barat setelah matahari terbenam atau ufuk timur sebelum matahari terbit, atau biasanya ketika aram. Merkurius akan tampak seperti bintang yang terang jika diamati pada waktu tersebut, tetapi sering kali jauh lebih sulit untuk diamati daripada Venus. Jika diamati dari teleskop, Merkurius akan menampilkan serangkaian fase yang mirip dengan fase Venus dan Bulan, ketika bergerak di orbit bagian dalamnya yang relatif terhadap Bumi dan terjadi berulang dalam satu siklus sinodiknya, yakni sekitar 116 hari.
        \n\nMerkurius memiliki rotasi yang unik dalam Tata Surya. Planet ini terkunci pasang surut terhadap Matahari dalam putaran–resonansi orbit 3:2,[8] yang berarti bahwa relatif terhadap bintang tetap, planet ini berotasi pada porosnya tepat tiga kali untuk setiap dua kali periode revolusi mengelilingi Matahari.[a][9] Seperti yang diamati dari Matahari, dalam kerangka acuan yang berotasi dengan gerakan orbit, Merkurius terlihat hanya berotasi sekali setiap dua tahun Merkurius.
        \n\nSumbu Merkurius memiliki kemiringan terkecil dari semua planet di Tata Surya, yaitu hanya sekitar ⅟30 derajat. Planet ini juga memiliki eksentrisitas orbit terbesar dari semua planet yang ada di Tata Surya; ketika berada di titik perihelion, jarak Merkurius dari Matahari hanya sekitar dua per tiga (atau 66%) dari jaraknya ketika berada di titik aphelion. Permukaan Merkurius penuh akan kawah dan memiliki wujud yang serupa dengan Bulan; hal ini menandakan bahwa proses geologis pada permukaannya telah berhenti sejak miliaran tahun yang lalu. Karena hampir tidak memiliki atmosfer untuk menahan panas, Merkurius memiliki suhu permukaan yang sangat beragam setiap harinya, mulai dari 100 K (−173 °C; −280 °F) pada malam hari sampai 700 K (427 °C; 800 °F) pada siang hari di sepanjang daerah khatulistiwa. Suhu permukaan di daerah kutubnya selalu berada di bawah 180 K (−93 °C; −136 °F). Merkurius tidak memiliki satu pun satelit alami yang diketahui.
        \n\nDua wahana antariksa yang pernah mengunjungi Merkurius adalah Mariner 10, yang terbang melewati planet ini pada tahun 1974 dan 1975, dan MESSENGER, yang diluncurkan pada tahun 2004 dan telah mengorbit Merkurius sebanyak lebih dari 4.000 kali dalam empat tahun sebelum kehabisan bahan bakar dan menabrakkan diri ke permukaan planet ini pada 30 April 2015. Wahana antariksa BepiColombo diperkirakan akan tiba di Merkurius pada tahun 2025.
    </string>

    <string name="detail_neptune">
        Neptunus merupakan planet terjauh (kedelapan) jika ditinjau dari Matahari. Planet ini dinamai dari dewa lautan Romawi. Neptunus merupakan planet terbesar keempat berdasarkan diameter (49.530 km) dan terbesar ketiga berdasarkan massa. Massa Neptunus tercatat 17 kali lebih besar daripada Bumi, dan sedikit lebih kecil daripada Uranus.[10] Neptunus mengorbit Matahari pada jarak 30,1 sa atau sekitar 4.450 juta km. Periode rotasi planet ini adalah 16,1 jam, sedangkan periode revolusinya adalah 164,8 tahun. Simbol astronomisnya adalah ♆, yang merupakan trisula dewa Neptunus.
        \n\nNeptunus ditemukan pada tanggal 23 September 1846.[1] Planet ini merupakan planet pertama yang ditemukan melalui prediksi matematika. Perubahan yang tak terduga di orbit Uranus membuat Alexis Bouvard menyimpulkan bahwa hal tersebut diakibatkan oleh gangguan gravitasi dari planet yang tak dikenal. Neptunus selanjutnya diamati oleh Johann Galle dalam posisi yang diprediksikan oleh Urbain Le Verrier. Satelit alam terbesarnya, Triton, ditemukan segera sesudahnya, sementara 12 satelit alam lainnya baru ditemukan lewat teleskop pada abad ke-20. Neptunus telah dikunjungi oleh satu wahana angkasa, yaitu Voyager 2, yang terbang melewati planet tersebut pada tanggal 25 Agustus 1989.[11]
        \n\nKomposisi penyusun planet ini mirip dengan Uranus, dan komposisi keduanya berbeda dari raksasa gas Jupiter dan Saturnus. Atmosfer Neptunus mengandung hidrogen, helium, hidrokarbon, kemungkinan nitrogen, dan kandungan "es" yang besar seperti es air, amonia, dan metana. Astronom kadang-kadang mengategorikan Uranus dan Neptunus sebagai "raksasa es" untuk menekankan perbedaannya.[12] Seperti Uranus, interior Neptunus terdiri dari es dan batu.[13] Metana di wilayah terluar planet merupakan salah satu penyebab kenampakan kebiruan Neptunus.[14]
        \n\nSementara atmosfer Uranus relatif tidak berciri, atmosfer Neptunus bersifat aktif dan menunjukkan pola cuaca. Contohnya, pada saat Voyager 2 terbang melewatinya pada tahun 1989, di belahan selatan planet terdapat Titik Gelap Besar yang mirip dengan Titik Merah Besar di Jupiter. Pola cuaca tersebut diakibatkan oleh angin yang sangat kencang, dengan kecepatan hingga 2.100 km/jam.[15] Karena jaraknya yang jauh dari Matahari, atmosfer luar Neptunus merupakan salah satu tempat terdingin di Tata Surya, dengan suhu terdingin −218 °C (55 K). Suhu di inti planet diperkirakan sebesar 5.400 K (5.000 °C).[16][17] Neptunus memiliki sistem cincin yang tipis. Sistem cincin tersebut baru dilacaktemu pada tahun 1960-an dan dipastikan keberadaannya oleh Voyager 2 pada tahun 1989.
    </string>

    <string name="detail_uranus">
        Uranus (berasal dari nama Latin Ūranus untuk nama dewa Yunani Οὐρανός) adalah planet ketujuh dari Matahari. Uranus merupakan planet yang memiliki jari-jari terbesar ketiga sekaligus massa terbesar keempat di Tata Surya. Uranus juga merupakan satu-satunya planet yang namanya berasal dari tokoh dalam mitologi Yunani, dari versi Latinisasi nama dewa langit Yunani Ouranos. Komposisi Uranus serupa dengan Neptunus, dan keduanya mempunyai komposisi kimiawi yang berbeda dari raksasa gas yang lebih besar, Jupiter dan Saturnus. Karenanya, para astronom sering menempatkan Uranus dan Neptunus dalam kategori "raksasa es" untuk membedakan keduanya dari raksasa gas. Atmosfer Uranus serupa dengan Jupiter dan Saturnus karena kandungan utamanya adalah hidrogen dan helium, tetapi mengandung lebih banyak unsur "es" seperti air, amonia dan metana, bersama dengan sisa hidrokarbon. Atmosfer Uranus merupakan atmosfer planet terdingin di Tata Surya, dengan suhu terendah mencapai 49 K (−224 °C; −371 °F). Atmosfer Uranus mempunyai struktur awan berlapis-lapis dan kompleks, serta diperkirakan lapisan awan terendahnya terdiri atas air dan lapisan awan tertingginya terdiri atas metana. Bagian dalam Uranus sebagian besar terdiri atas es dan bebatuan.
        \n\nSeperti planet raksasa lain, Uranus memiliki sistem cincin, magnetosfer, serta banyak satelit alami. Sistem Uranus mempunyai konfigurasi yang unik di antara planet-planet karena kemiringan sumbunya miring ke samping, hampir pada bidang revolusinya mengelilingi Matahari. Oleh karena itu, kutub utara dan selatannya terletak pada tempat yang merupakan khatulistiwa bagi planet lain. Pada tahun 1986, citra yang diabadikan oleh wahana antariksa Voyager 2 menunjukkan Uranus sebagai planet yang terlihat tidak memiliki ketampakan pada cahaya tampak, yaitu tanpa pita awan atau badai yang biasanya dimiliki oleh planet raksasa. Meskipun demikian, pengamat di Bumi melihat tanda-tanda perubahan musim dan aktivitas cuaca yang meningkat ketika Uranus mencapai ekuinoksnya pada tahun 2007. Kecepatan angin di permukaan Uranus dapat mencapai 250 meter per detik (900 km/h; 560 mph).
    </string>

    <string name="detail_venus">
        Venus adalah planet terdekat kedua dari Matahari setelah Merkurius. Planet ini mengorbit Matahari selama 224,7 hari Bumi.[11] Venus tidak memiliki satelit alami dan dinamai dari dewi cinta dan kecantikan dalam mitologi Romawi. Setelah Bulan, planet ini merupakan objek alami tercerah di langit malam, dengan magnitudo tampak sebesar −4,6 yang cukup cerah untuk menghasilkan bayangan.[12] Venus merupakan planet inferior dengan sudut elongasi yang mencapai 47,8°. Kecerahan maksimal planet ini dapat dilihat segera sebelum matahari terbit atau setelah matahari terbenam, sehingga disebut Bintang Fajar atau Bintang Senja.
        \n\nVenus adalah planet kebumian dan kadang-kadang disebut “planet saudara” Bumi karena ukuran, gravitasi, dan komposisi yang mirip (Venus merupakan planet terdekat dari Bumi dan planet yang ukurannya paling mendekati Bumi). Namun, dalam hal lain planet ini sangat berbeda dari Bumi. Planet ini memiliki atmosfer terpadat di antara empat planet kebumian yang terdiri dari 96% karbon dioksida. Tekanan atmosfer permukaan Venus 71 kali lebih besar daripada Bumi. Dengan rata-rata suhu permukaan sebesar 735 K (462 °C; 863 °F), Venus merupakan planet terpanas di Tata Surya. Planet ini tidak memiliki siklus karbon yang memerangkap karbon dalam batuan dan kenampakan permukaan, dan juga tidak memiliki kehidupan organik yang dapat menyerap karbon dalam bentuk biomassa. Venus diselimuti oleh lapisan buram yang terdiri dari awan asam sulfat yang sangat reflektif, sehingga permukaannya tidak dapat dilihat dari luar angkasa. Venus mungkin pernah memiliki samudra,[13][14] namun samudra tersebut menguap karena peningkatan suhu yang disebabkan oleh efek rumah kaca berketerusan.[15] Sebagian besar air mungkin telah terfotodisosiasi, dan angin matahari telah membuat hidrogen bebas mengalami pelepasan ke luar angkasa sebagai akibat dari ketiadaan medan magnet internal di Venus.[16] Permukaan Venus sendiri bergurun, kering, dan diselingi oleh batuan yang diperbarui secara periodik oleh aktivitas vulkanik.
    </string>

    <string name="detail_saturn">
        Saturnus (serapan dari Belanda: saturnus) atau zohal (serapan dari bahasa Arab: زحل) adalah planet keenam dari Matahari dan merupakan planet terbesar kedua di Tata Surya setelah Jupiter. Saturnus juga merupakan sebuah raksasa gas yang memiliki perak rata-rata sekitar 9 kali radius rata-rata Bumi.[15][16] Massa jenis rata-rata Saturnus hanya 1/8 massa jenis rata-rata Bumi, tetapi dengan volume yang lebih besar dari Bumi, massa Saturnus tercatat 95 kali massa Bumi.[17][18][19] Saturnus dinamai menurut dewa kesejahteraan dan agribudaya dalam mitologi Yunani; simbol astronominya (♄) melambangkan sabit yang digunakan oleh dewa tersebut.
        \n\nInterior Saturnus kemungkinan besar terdiri dari inti yang mengandung besi, nikel, dan batuan (senyawa silikon dan oksigen). Inti Saturnus dikelilingi oleh lapisan dalam yang terdiri dari hidrogen metalik, lapisan menengah yang terdiri dari hidrogen cair dan helium cair, dan lapisan luar yang mengandung gas. Saturnus memiliki rona kuning pucat karena kristal-kristal amonia yang memenuhi atmosfer bagian atasnya. Arus listrik yang terdapat di dalam lapisan hidrogen metaliknya diperkirakan merupakan penghasil medan magnet Saturnus, yang diketahui lebih lemah dari medan magnet Bumi, tetapi memiliki momen magnetik 580 kali lebih besar dari milik Bumi karena ukuran Saturnus yang lebih besar. Kekuatan medan magnet Saturnus hanya sekitar 1/20 dari kekuatan medan magnet Jupiter.[20] Meskipun penampilan atmosfer bagian luarnya tampak biasa, terdapat ketampakan berumur panjang yang memenuhi lapisan atmosfer ini. Kecepatan angin di Saturnus dapat mencapai 1.800 km/h (1.100 mph; 500 m/s), lebih tinggi dari kecepatan angin di Jupiter, tetapi tidak setinggi kecepatan angin di Neptunus.[21]
        \n\nSaturnus terkenal dengan sistem cincinnya yang unik, yang sebagian besar terdiri dari partikel-partikel es dengan sedikit puing-puing batu dan debu. Setidaknya diketahui ada 82 satelit alami yang mengorbit Saturnus,[22] 53 di antaranya telah menerima nama resmi; jumlah ini tidak termasuk ratusan satelit alami minor pada sistem cincinnya. Titan, satelit alami terbesar Saturnus dan satelit alami terbesar kedua di Tata Surya, memiliki diameter yang lebih besar dari Merkurius, tetapi massa Titan lebih kecil dari massa Merkurius. Titan juga merupakan satu-satunya satelit alami di Tata Surya yang memiliki atmosfer tebal.
    </string>
    <string name="nim">11S21005</string>
    <string name="nama">Tesalonika Aprisda Sitopu</string>
</resources>